日本護照成為「世界最強PASSPORT」；唔負責任翻譯

試吓翻譯先，有唔啱請指正

日本護照主要有紅色同藍色
p.s. 紅色係10年期，藍色係5年期，另外仲有公務護照同外交護照都係唔同色

#根據 Henley & Partners (ヘンリー＆パートナーズ) 最新發表嘅 2018 年根據免簽證國家多寡嘅護照排名，日本首次以多達190個免簽證國家（及地區）超越新加坡護照（189個免簽國家及地區）晉身第一位

p.s. BNO有189個 特衰護照都有 163 個
支那得 74 個

#日本護照係今年 1 月獲得咗烏茲別克（ウズベキスタン）嘅免簽證資格

中間河野外務大臣講嗰啲都係日本打飛機嘅唔翻譯啦，不過人哋打得起

原來日本啲外交大臣都會用一隻叫外交旅券嘅Passport，唔講都唔知原來上面啲篆體原來係咁解

外交旅券會寫明個外交大臣嘅官職

呢個護照只係得日本皇族、三權之長（姐係立法權、行政權同埋司法權嘅首長；眾議院、參議院、內閣、法院）、閣僚先有得拎㗎！

係咪聽起嚟好型棍呢，其實用起上嚟唔係咁方便！雖然一般嘅日本護照係可以享有免簽證
但係呢類公務/外交護照去某啲國家好多時都需要先取得簽證，反而可以免簽嘅機會好少

例如揸住公務/外交護照去美國、中國、俄羅斯都係需要先揸住本嘢去大使館拎簽證㗎！

但係日本天皇同皇后就因為係國家元首 所以佢哋無自己嘅護照！

後面都係啲Data／宣傳，唔翻譯啦

下次再試吓翻譯有趣嘅新聞！！

pish！

btw 大臣隻錶又幾型棍 唔知喺咪業餘工藝師啲作品呢

日本人拎PASSPORT 嘅， 好似唔多於25％

咁拎咩

唔明

外交/公務護照反而仲麻煩？

因為係公務上嘅證件

唔止天皇天后。事頭婆（英女皇）自己都係冇護照的

所有英國護照都係以英女皇名義簽發，佢自己本身就係自己的護照。

唔知日皇同天后係唔係一樣原則？

因為唔出國， 拎Passport 無用

樓主幾有心機 支持下你

元首無護照又可以出入境真係型棍

邊度睇睇bno 189 個

原來收錯風

According to the British consulate, a total of 118 countries and territories allow visa-free (or visa-on-arrival) entry to BN(O) passport holders

得 118 個

其實係少過特區護照

大英帝國女王都係冇護照
因為係佢簽發

特衰個D全部第三國家你都唔會去架啦

個post就係講緊邊本最多 而家特區多過bno又話唔會去 真係輸打贏要

190國家有咩用 好多地方都唔會去
反面特衰有d地方好過日本

例子?

日本係免簽美國屈機姐

咁香港護照好係邊?

大把人揸本BNO就真係當自己高人一等
用本護照定型自己

一般係外國都係南亞人用bno

出起事果陣就唔係咁講
同埋比你係某國入境官員 要搜行李你會搜個非洲人定係香港人定係英國人

南亞人用bno

南亞人揸嘅bno一早換曬bc啦
因為佢地冇俾人強加中國藉

自己check咩國家有bno啦

無其他國籍之英國國民（海外）登記成為英國公民
英國通過《2009年邊界、公民身分及移民法令》，[13]對於無其他或喪失國籍之英國國民（海外）; 以及並沒有自2009年3月起，主動放棄或宣佈退出某國國籍，在2010年1月13日之後, 均可登記為英國公民。[14][15]具中國血統的英國國民（海外）是中國公民，不符合登記資格。該法暫時只適用於少數族裔香港人，例如尼泊爾裔、巴基斯坦裔、印度裔香港人等。

南亞人邊洗同你班香港華人用同一本護照

好奇97後出世既南亞人係咩國籍

特衰計免簽係督數
即係有國家開放出嚟全世界免簽都計入去

BNO 就無咁計

跟父母
真香港人BDTC/BNO/BC嘅就BC
一係就印度、巴基斯坦
總之唔會係中國籍 無得拎特衰
唔同97前可以歸化英籍
無中國人血，又唔係有錢/有技能，普通人根本極難歸化中籍

中國應該冇74咁多
我記得比中國真正免簽只得個位數

佢計左開放全世界免簽嘅國家
例如梵蒂岡都係開放俾全世界入黎
前題係你入到意大利領到簽證先

無記錯的話，所謂74個免簽證好似要外交官定高級黨員先得，普通中國人既passpost好似得十二個國家免簽證

支國又贏

大國入面
支那仲係最少人申請移民去嘅國家

japan no.1

理論上係要簽證
不過又唔使佢落手落腳去申請
又好難唔批
所以都無咩野掛
好似係

關口係有幾個櫃枱係俾外交及公務護照的

特區係將好多全世界唔需要簽證國家數埋落去的

我唔理，總之我揸BNO我就一定係人生大贏家，吹咩

例如邊D?

走撚開啦垃圾大J

一本可以免簽入到神根白俄烏克蘭同俄佬嘅護照真係幾勁 搭陸路真係可以橫跨成個歐洲

反而係人地大和民族用華夏文明古字
可謂擇善固執
贏國係唔知醜字點寫

叫埋佢大英爸爸一齊篤囉

Pish

作為一個揸BNO既連登仔，我除左識輸打贏要我諗唔倒我仲識乜

話時話日本無免簽係邊七個

香港特區護照好似係少數埃及有免簽嘅護照

你渣BNO英國攬你
你拎特衰 支那：你自求多福吧！

影衰哂，死撚開啦

唔計美國
日本護照可以免簽除左越南台灣玻利維亞
其他都唔係好特別
反而香港護照可以免簽入俄羅斯巴西埃及計落仲抵玩

但兩本護照俾我，我寧願要日本護照

update 到2015年， data 係我自己係英國同香港官網搵的

bno 188特區156, 不過英國比較多南極地區同偏遠小島，特區就電子簽當免簽，我個stat 係unify 左免費電子簽果part

118 無計non 落地免費電子簽

118呢個數字都已經係十幾年前啦，黎自以前駐港領事館嘅list嘛。駐港領事館同外交部依家根本就無一張list 好清楚 BC同其他類別嘅英國護照嘅免簽證地方。

仲有，SCMP紅底，無參考價值

有一次我係倫敦遇倒個好極端既反共英國佬，我無惹佢，佢無端白事用半鹹淡普通話鬧我「東亞病夫！東亞病夫！」，咁岩當時我無拎BNO出街，把幾火我咪用返普通話屌鳩佢「操你媽逼，死鬼佬」，佢突然之間批爭繼而起飛腳，當然啦 個鬼頭太大隻，我唔夠佢黎。

我屌，你問我拎護照睇左先啊嘛，我無居英權姐，但我係「英籍」嫁，我俾多大嗱嗱600蚊續本BNO，促進左我地大英帝國既經濟發展，你竟然打撚柒我。

唉，早知買條頸繩將本BNO掛係心口啦 我屌

明明講緊日本護照, 拗乜鳩BNO vs. 特區

香港最好既地方就係有得揀. 想要平價續期費, 多國免簽, 享受中國領事海外服務, 同埋同孟晚舟血濃於水既就揀特區. 唔怕貴價, 一樣多國免簽, 享受英國領事服務, 同時又係一種政治表態既就揀BNO. 成件事同以前想愛國就入培正, 培僑, 香島, 想學好英文就入教會名校一樣, 咸魚青菜, 有咩好拗？

Haha,突登List out 7x位中國侮辱下佢

外交護照公務護照好多地方都有

大日本帝国万歳🙌

正係揸住本特衰要填CHINESE
我理鳩得你銀河系免簽啦ON9

即係英女皇出入人地國家比佢自己個樣就得？

點會差30幾個，南極地區同Svalbard係人都去得，Guernsey, Jersey, Isle of Man係跟英國簽證條件，所以特區一早免簽，仲有好多唔準確

呢個真
識得幾個住關西嘅日本人
成世都未出過國
對佢哋嚟講
去沖繩旅行就好似出國旅行咁遠

但我聽過日本人講佢地鐘意出國旅行 因為買野唔洗比稅

香港唔使税都貴過日本要俾税

日本人好少出國
識嗰fd最遠都係去大板

俄羅斯免簽唔係易有

日本去俄國要簽證
美俄免簽嗰本係俄羅斯

中國籍香港人返大陸要簽證
但日本人免簽證

係韓國美俄免簽

打錯

新潮文？

BNO勝在可以有英國領事服務
廁所板雖然多d國家 但其實冇乜保障

仲未計廁所板有時會俾人當支那護照
係咁問你攞簽證 甚至被拒入境

btw成日見到香港d免簽日數係免簽國入面最少
仲衰過澳門廁所板
eg 蒙古 俄羅斯

經波羅的海/烏克蘭唔係陸路?

香港果本係多左俄羅斯, 埃及同一d中東非洲國家

計total數係BNO多D

BNO南美完勝
但而家去邊都係諗咗用BNO先

免簽美國真係

其實都係因為中國姐
連韓國新加坡都排咁前
如果香港係獨立國家一定都會排3甲

1. 香港治安良好，反映國民守法
2. 香港官方語之一為英文，表示國際化
3. 香港無同任何國家有過歷史衝突
4. 香港宗教自由
5. 香港係國際金融中心，雙方免簽互惠互利

打咁多都唔知做乜
一啲都唔好笑

依個真

Btw 早兩日落機有個巴基佬咁嘅樣嘅男仔都係拎日本護照
仲要同女伴講一口流利嘅日文

繩文人je

日本排第一，即係2,3唔係首要因素

真係好撚肉酸
bno有189？心諗無真係當自己英國護照咩

係香港住左幾個世代果d南亞英兵後人

佢上代幫香港打緊保衛戰果陣你呀爺分分中仲係大陸

不過呢...呢堆BNO holder英國派曬BC俾佢地啦, 香港人就拎住個中國籍啦

cno先有189

人地國內都有排玩
得閒又去個溫泉旅行

佢打完呢個 point 後都比人質疑到潛撚埋水啦。

其實調轉諗 好似工作簽證咁 邊度都要簽咁？

台灣問題唔大
我地都網上填張form ja ma 同免簽分別唔大

香港適合旅遊家
日本適合商人

日本咁大咁好玩
我係日本人都唔洗出國啦

唔知
因為佢女伴好似唔係揸日本護照
但日文都勁流利 自愧不如

我年頭先係立陶宛搭火車去白俄喎

但係中國唔好玩

都係其中一個黎既
好多國家因為歷史問題而有免簽同無免簽

得五日

大J係咪用日本護照?

佢係咪想講陸路由俄去白俄冇免簽

去俄國免簽證真係得少數護照做到

係咪南美d日系人
二戰前南美同日本好多人口交流
溝左d南美南亞種既後代都拎日本護照

識將bno變bc
去溝鬼妹

咁台灣即係好威啦

中國人血 狗也不屌

咩牌子黎？ 有無清知

絕無僅有？粗略睇有成30本護照有齊兩個免簽。香港得14日，澳門反而係30日。
南韓、智利同帛琉有埋美國免簽就真係絕無僅有，帛琉仲要係唔承認中國。

BC
有咩事坐包機
等衰等借錢自己買機票再順手還埋息

香港係全球僅有兩本全歐洲免簽護照黎

全歐洲免簽：
1. 韓國
2. 香港

摩爾多瓦
烏克蘭
阿根廷
洪都拉斯
以色列
巴西
尼加拉瓜
哥倫比亞
巴拿馬
巴拉圭
多米尼加
秘魯
聖基茨和尼維斯
薩爾瓦多
聖文森特和格林納丁斯
格林納達
烏拉圭
危地馬拉
瓦努阿圖
委內瑞拉
毛里求斯
薩摩亞
波斯尼亞和黑塞哥維那
塞爾維亞
澳門
塞舌爾
黑山
智利
帛琉
韓國

巴西超多日本人

塞舌爾同無理求斯

梗就人生大贏家 係垃圾嘅拎美國護照都係垃圾